[
  {
    "id": "01",
    "question": "У якому місці водій повинен зупинити транспортний засіб за наявності розмітки стоп-лінія?",
    "options": [
      "Перед уявною лінією тротуару",
      "У тому місці,де добре проглядається перехрещувана проїзна частина",
      "Місце зупинки вибирається довільно",
      "Безпосередньо перед розміткою"
    ],
    "answer": "У тому місці,де добре проглядається перехрещувана проїзна частина"
  },
  {
    "id": "02",
    "question": "Зупинку заборонено ближче якої відстані від посадочних майданчиків,а за їх відсутності-від покажчика зупинки маршрутних транспортних засобів?",
    "options": ["30 м", "15 м", "5 м", "10 м"],
    "answer": "5 м"
  },
  {
    "id": "03",
    "question": "Чи допускаються водії категорії С до перевезення більше 8 пасажирів у пристосованому з цією метою вантажному автомобілі?",
    "options": [
      "Не допускаються",
      "Допускаються військовослужбовці термінової служби після проходження спеціальної підготовки і стажування протягом 6 місяців",
      "Допускаються водії зі стажем не менше 5 років при наявності позитивної характеристики",
      "Всі відповіді правильні"
    ],
    "answer": "Не допускаються"
  },
  {
    "id": "04",
    "question": "Подальший рух транспортних засобів забороняється,якщо:",
    "options": [
      "Не працюють у встановленому режимі або забруднені зовнішні світлові прилади або світлоповертачі",
      "Не діє склоочисник з боку розміщення керма під час дощу або снігопаду",
      "Не працюють передбачені конструкцією транспортного засобу склообмивачі",
      "В усіх перелічених випадках"
    ],
    "answer": "В усіх перелічених випадках"
  },
  {
    "id": "05",
    "question": "Яким чином регламентується максимальна маса вантажу,що перевозиться,і розподіл навантаження на осі транспортного засобу?",
    "options": [
      "Дозвілом,виданим ДСБДР",
      "Технічною характеристикою даного транспортного засобу",
      "Наказом адміністрації підприємства",
      "Документами,вказаними у відповідях 1,2,3"
    ],
    "answer": "Технічною характеристикою даного транспортного засобу"
  },
  {
    "id": "06",
    "question": "Як подати першу медичну допомогу при вивихові плечового суглоба?",
    "options": [
      "Забезпечити повну нерухомість суглоба",
      "Розтерти місце вивиху жорстким матеріалом і забинтувати",
      "Вправити вивих",
      "Викликати швидку, нічого не робити"
    ],
    "answer": "Забезпечити повну нерухомість суглоба"
  },
  {
    "id": "07",
    "question": "У яких місцях заборонено стоянку транспортних засобів?",
    "options": [
      "У місцях, де транспортний засіб, що стоїть, унеможливить рух інших транспортних засобів",
      "У місцях, де транспортний засіб, що стоїть, створить перешкоду для руху пішоходів",
      "На газонах",
      "Відповіді 1 і 2",
      "Відповіді 1, 2 і 3"
    ],
    "answer": "Відповіді 1, 2 і 3"
  },
  {
    "id": "08",
    "question": "Гальмівним шляхом вважається:",
    "options": [
      "Відстань, що проходить транспортний засіб під час екстреного гальмування з початку впливу на органи керування гальмовою системою до повної зупинки.",
      "Відстань, що проходить транспортний засіб, з місця, де починаються чітко виражені сліди гальмування до повної зупинки."
    ],
    "answer": "Відстань, що проходить транспортний засіб під час екстреного гальмування з початку впливу на органи керування гальмовою системою до повної зупинки."
  },
  {
    "id": "09",
    "question": "Чи можна скласти спільне повідомлення про дорожньо-транспортну пригоду (Європротокол) у разі завдання шкоди об'єктам крім транспортного засобу?",
    "options": [
      "Ні.",
      "Так, якщо власник пошкодженого майна не має претензій до учасників події.",
      "Так.",
      "Жодне з тверджень не вірне."
    ],
    "answer": "Ні."
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Що необхідно зробити перед тим, як вийти з автомобіля після зупинки на дорозі?",
    "options": [
      "Вжити заходів, які виключають мимовільний рух транспортного засобу.",
      "Через дзеркало заднього виду або поворотом голови назад переконатися в безпеці виходу і потім лише виходити.",
      "У темну пору доби на неосвітленій ділянці дороги (крім житлових зон) ввімкнути габаритні чи стоянкові вогні.",
      "Виконати все, перелічене вище."
    ],
    "answer": "Виконати все, перелічене вище."
  }
]
